民眾對國貨欠信心 內地擬7月前准用BNT疫苗

民眾對國貨欠信心
內地擬7月前准用BNT疫苗

【傳開綠燈】內地近期為推動全民接種疫苗，採取多樣措施，但內地民眾對國產疫苗的信心始終不大。據美媒引述消息指，中國或將在今年7月前批准德國的BioNTech疫苗在國內銷售，相比一眾仍未獲世衞授權的國產疫苗，中方對BioNTech疫苗開綠燈的舉動或成國內民眾的好消息。

相關新聞：網傳民警打國藥不治「血小板為零」

據《華爾街日報》引述消息人士指，中方官員過去其實一直在審視德國醫藥公司BioNTech和美國輝瑞藥廠聯合研發的BioNTech疫苗臨床試驗數據，並預計將在今年7月前准許在國內銷售該疫苗。事實上，德國BioNTech早在去年12月已同意與上海復星醫藥集團合作，今年為中國提供一億劑疫苗。據該消息人士指，有關時間表是與當局私下討論的初步結論，確切審批時間尚未落實，會取決於中國疫苗在外國的審批情況，相信有關決定一定程度受政治影響。據世衞資料顯示，科興及國藥（北京生物製品研究所）兩款國產疫苗目前正接受世衞的審查，預料最快本月底可得知審查結果，決定是否給予兩者緊急使用授權。而BioNTech疫苗則是最早獲世衞認可的疫苗之一，早在去年底已獲世衞授權。

■北京故宮有流動疫苗接種車，「古裝人」躍躍欲試。

德國BioNTech指，正努力準備在當局批准後向中國供貨，但上海復星、國家衞健委和藥品監督管理局暫未回應事件。商界一直均希望中方承認海外研發的疫苗，以便利商務旅行。上海美國商會指，BioNTech疫苗在全球獲較多國家承認，自去年12月已經提出希望中方認可BioNTech疫苗。

內地現在正積極推動全民接種疫苗。。。。。。。。。

唔好呀 唔好同文明世界爭

香港都係跟上海復星買
今次冇啦

呢啲post就無五毛

口裏說不

唔怪之得話冇得打啦
俾撚晒大陸
（做２等公民就係咁）

已經喺香港做完醫療實驗

唔緊要喇

成班香港戇鳩有得打都唔打

一陣俾d狗拖出去打科興做test就好笑了
跟住大陸打哂復必泰

根本大陸可以迫人打，仲引入係因為國產唔 work

香港藍絲蠢過支那人